
\chapter{幾何形状オブジェクト作成機能}
\label{chap:CoordinateViewer}

幾何形状オブジェクト作成機能では,指定点座標値の確認および, 以下の幾何形状オブジェクトを生成する機能を持ちます．
\begin{enumerate}
	\item 矩形形状オブジェクト
	\item 円筒形状オブジェクト
\end{enumerate}
本章では幾何形状オブジェクトの作成方法と，管理機能について記載します．\\\\

\section{CoordinateViewerの操作方法}
「Setting」メニューから「Coordinate Viewer」を選択することで, 幾何形状を作成・管理するためのダイアログが起動します．\\
(ただし,モデルをインポートしなければ, 本ダイアログは起動できません.)\\\\
表示されたダイアログには以下のメニューを持ちます.

\begin{itemize}
	\item 点 (立方体)表示
	\item 矩形形状オブジェクト表示
	\item 円筒形状オブジェクト表示
\end{itemize}
以下に各メニューについての詳細を記載します．
\newpage
\subsection{点(立法体)表示}
ダイアログ上でPointタブを開きます．（図\ref{fig:CV_Point1}）\\
X，Y，ZそれぞれのPositionの値をテキストボックスに直接入力，もしくはスライダーバーにて調整してください．
スライダーバーの増減値はPitchの値を指定することで変更できます．\\
「Size」には, 表示する点の大きさ（立方体の1辺の長さ）を指定します．(デフォルト値には, bboxの最小幅の1/100の値が設定されてます.)\\
「Add」ボタンは，指定した点を作成することができます．\\
「Clear」ボタンは, PickUp Listにて選択した対象行を削除します．\\
「All Clear」ボタンは, PickUp List上のすべての点オブジェクトを削除します．

\begin{figure}[htbp]
\centering
	\begin{minipage}{0.5\columnwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=90mm]{img/CV_Point1.eps}
		\caption{Coordinate ViewerダイアログのPointメニュー}
		\label{fig:CV_Point1}
	\end{minipage}

	\begin{minipage}{0.5\columnwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=50mm]{img/CV_Point2.eps}
		\caption{座標点設定パラメータ}
		\label{fig:CV_Point2}
	\end{minipage}

\end{figure}


\newpage
\subsection{矩形形状オブジェクト表示}
ダイアログ上でRectangelarタブを開きます．（図\ref{fig:CV_Rec1}）\\
X，Y，ZそれぞれのPositionの値をテキストボックスに直接入力，もしくはスライダーバーにて調整してください．
スライダーバーの増減値はPitchの値を指定することで変更できます．\\
「Width」，「Depth」，「Height」，「OrientationVector」は, 表示する矩形形状の幅，厚さ，高さ，高さ方向をそれぞれ指定します．\\
「Add」ボタンは，指定した点を作成することができます．\\
「Clear」ボタンは, PickUp Listにて選択した対象行を削除します．\\
「All Clear」ボタンは, PickUp List上のすべての矩形形状オブジェクトを削除します．

\begin{figure}[htbp]
\centering
	\begin{minipage}{0.5\columnwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=90mm]{img/CV_Rec1.eps}
		\caption{Coordinate ViewerダイアログのRectangularメニュー}
		\label{fig:CV_Rec1}
	\end{minipage}

	\begin{minipage}{0.5\columnwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=50mm]{img/CV_Rec2.eps}
		\caption{矩形形状オブジェクト設定パラメータ}
		\label{fig:CV_Rec2}
	\end{minipage}

\end{figure}


\newpage
\subsection{円筒形状オブジェクト}
ダイアログ上でClynderタブを開きます．（図\ref{fig:CV_Cyl1}）\\
X，Y，ZそれぞれのPositionの値をテキストボックスに直接入力，もしくはスライダーバーにて調整してください．\\
スライダーバーの増減値はPitchの値を指定することで変更できます．
「Radius」，「Depth」，「BossRadius」，「OrientationVector」に表示する円筒の直径，厚さ，ボス直径，厚さ方向をそれぞれ指定します．\\
「Add」ボタンは，指定した点を作成することができます．\\
「Clear」ボタンは, PickUp Listにて選択した対象行を削除します．\\
「All Clear」ボタンは, PickUp List上のすべての円筒形状オブジェクトを削除します．


\begin{figure}[htbp]
\centering
	\begin{minipage}{0.5\columnwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=90mm]{img/CV_Cyl1.eps}
		\caption{Coordinate ViewerダイアログのCylinderメニュー}
		\label{fig:CV_Cyl1}
	\end{minipage}

	\begin{minipage}{0.5\columnwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=50mm]{img/CV_Cyl2.eps}
		\caption{円筒形状オブジェクト設定パラメータ}
		\label{fig:CV_Cyl2}
	\end{minipage}

\end{figure}

